\documentclass[pdftex,oneside,a4paper,abstracton,12pt,liststotoc,headings=small,bibtotoc]{scrartcl}

%
%PACKAGE-IMPORTS
%-----------------------------------------------------
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\vspace*{-\topskip}} 
\usepackage{ifpdf} %pdf informationen
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc} %codierung
%\usepackage{jurabib}
\usepackage[german]{babel} %neue deutsche rechtschreibung für zeilenumbrüche
\usepackage[top=3.0cm,right=3.0cm,bottom=3.0cm,left=3.0cm]{geometry}%Abstände
\usepackage{listings} %für code (java, abap, etc)
\usepackage{xcolor} %für die farben
\usepackage[numbers]{natbib}  %bibliographien
\usepackage{setspace} %für den zeilenabstand
\usepackage{bbding}
\usepackage{pifont}
%\usepackage{yfonts}%additional fonts: gothic, etc. allows to use \textfrak and \textswab
\usepackage{fancyhdr} %für den footer und den header
\usepackage{graphicx} %für bilder
\usepackage{float} %für das Listingverzeichnis
%\usepackage{makeidx} %für den index
%\usepackage[printonlyused]{acronym} %Abkürzungsverzeichnis
\usepackage{acronym}
%\usepackage[fixlanguage]{babelbib} %bibliography auf deutsch
\usepackage{lmodern} %font
\usepackage{soul}
\usepackage{pdflscape} %landscape mode
\usepackage{chngpage}
\usepackage{longtable}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{paralist} %compactitem
\usepackage{array}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{wasysym}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[pdftex,colorlinks=false,linkcolor=black,citecolor=black,breaklinks=true,urlcolor=blue]{hyperref} %inhaltsverzeichniseinträge werden zu links
%\usepackage[varg]{txfonts} <--- TIMES NEW ROMAN FONT
%\usepackage[style=altlist,
%	          hypertoc=true,
%		  hyper=true,
%		  number=none,
%		  acronym=true]{glossary}
%-----------------------------------------------------
%Glossary-Settings
%\setacronymnamefmt{\gloshort}

%\setglossarystyle[acronym]{style=long,number=none}
%\setglossarystyle[glossary]{style=altlist}

%\makeacronym
%\makeglossary

%\jurabibsetup{bibformat={numbered}}
%\renewcommand{\bibnumberformat}[1]{[#1]}

%Document-SETTINGS
%-----------------------------------------------------
%\newfloat{Listing}{hbp}{lis}[chapter] %Gibt an wie das Listingverzeichnis auszusehen hat
%\makeatletter
% Festlegen des Kapitelnamen (nicht unbedingt notwendig):
% aus listing.sty
%\renewcommand\lstlistlistingname{List of Listings}
%\makeatother

\setcounter{secnumdepth}{2} %Bis zu welcher Gliederungsebene nummeriert werden soll gibt dieser Befehl vor. In diesem Falle werden \section, \subsection und \subsubsection nummereiert. ODER \chapter, \section und \subsection , wie von der BA verlangt

\setlength{\parindent}{0pt} % neue Absätze nicht einrücken

\setlength{\parskip}{2ex plus 0.5ex minus 0.2ex} % zwischen neuen Absätzen Platz lasse. plus/minus gibt Spielraum zum variieren an (damit es noch auf eine seite passt)

\setcounter{tocdepth}{2} %Bis zu welcher Ebene Einträge ins Inhaltsverzeichnis aufgenommen werden. In diesem Beispiel ebenfalls bis Ebene drei (\subsubsection). Ein durch \paragraph ausgewiesener Abschnitt wird demnach nicht im Inhaltsverzeichnis auftauchen. 

\onehalfspacing %einandhalbfacher zeilenabstand

\addtokomafont{caption}{\footnotesize}

%fonttest
%\fontfamily{cmr}
%\fontseries{m}
%\fontshape{n}

%Vermeiden Schusterjungen und Hurenkinder
\clubpenalty = 10000
\widowpenalty = 10000 \displaywidowpenalty = 10000

\tolerance 1414
\hbadness 1414
\emergencystretch 1.5em
\hfuzz 0.3pt
\widowpenalty=10000
\vfuzz \hfuzz
\raggedbottom

%\setkomafont{sectioning}{\rmfamily\bfseries\boldmath} % fonts for headings
%\setkomafont{descriptionlabel}{\rmfamily\bfseries}
%\setkomafont{caption}{\small}                          % Schrift für Caption
%\setkomafont{captionlabel}{\rmfamily\bfseries\small}   % Schrift für 'Abbildung'


%-----------------------------------------------------


%HEADER/FOOTER
%-----------------------------------------------------
\pagestyle{fancy} %benutze fancy anstatt plain
\fancyhead{} %clean head
\fancyfoot{} %clean foot

\fancyhead[L]{\textsf{\nouppercase{\small\rightmark}}}
%\fancyfoot[C]{\textsf{\includegraphics[scale=0.04]{graphics/SAP-Logo.pdf}}}
%\fancyfoot[R]{}
%\fancyfoot[R]{\textsf{\raisebox{5pt}{\tiny Confidential}}}

\renewcommand{\headrulewidth}{0.2pt}
%\renewcommand{\footrulewidth}{0.2pt}


%\fancyhead[LE,RO]{\small \rightmark}
%\fancyhead[LO,RE]{\slshape \leftmark}
\fancyhead[R]{\thepage}

\fancypagestyle{plain}{
	\lhead{\textsf{\nouppercase{\small\rightmark}}}
	\chead{}
	\fancyhead[R]{\thepage}
	%\fancyfoot[R]{\textsf{\raisebox{5pt}{\tiny Confidential}}}
	%\fancyfoot[C]{\textsf{\includegraphics[scale=0.04]{graphics/SAP-Logo.pdf}}}
}
%-----------------------------------------------------


%CODE-SETTINGS
%-----------------------------------------------------
\definecolor{SapBlue}{rgb}{0.0824,0.3961, 0.4392}
\definecolor{FontGray}{rgb}{0.4,0.4, 0.4}
\definecolor{DarkGray}{rgb}{0.7,0.7, 0.7}
\definecolor{LightGray}{rgb}{0.95,0.95, 0.95}
\definecolor{DarkGreen}{rgb}{0.0,0.3961, 0.0}
\definecolor{White}{rgb}{1,1,1}

\usepackage{listings}
\lstset{% general command to set parameter(s)
    basicstyle=\small,          % print whole listing small
    keywordstyle=\color{black}\bfseries, % bbold black keywords
    commentstyle=\color{DarkGray}, % Gray comments
    stringstyle=\ttfamily,      % typewriter type for strings
    showstringspaces=false,     % no special string spaces
    numbers=left, numberstyle=\tiny, % enable line numbers,
    captionpos=b, breaklines=true
}

%-----------------------------------------------------
%\makeindex %man achte auf das kommande \index{} in den includeten dateien, diese werden dann sortiert und in den index angehängt

%PDF-Info
%-----------------------------------------------------
\ifpdf
% Special options for creating pdf documents
%        (Achte auf die Kommas! ;-)
\hypersetup{ 
  pdftitle={},
  pdfauthor={},
  pdfsubject={}, 
  pdfkeywords={}, 
  bookmarks=true,
  bookmarksnumbered=true,
  bookmarksopen=true,
  bookmarksopenlevel=1 }

\fi
%-----------------------------------------------------

%Macros
\newcommand{\referenceBox}[1]{\colorbox{LightGray}{\LARGE \textcolor{FontGray}{\HandRight} \normalsize \parbox{400pt}{\footnotesize #1}}} 

\newcommand{\fullcite}[2]{\begin{center}\colorbox{White}{\normalsize \parbox{0.6\textwidth}{\huge \textcolor{FontGray}{\ding{125}} \small 
\textbf{\textit{#2}} \huge \textcolor{FontGray}{\ding{126}} \vskip 0.2cm \centering\tiny#1 }}\end{center}} 

\newcommand{\fullciteToo}[2]{\begin{center}\colorbox{White}{\normalsize \parbox{0.9\textwidth}{\huge \textcolor{FontGray}{\ding{125}} \small 
\textbf{\textit{#2}} \huge \textcolor{FontGray}{\ding{126}} \vskip 0.2cm \centering\tiny#1 }}\end{center}} 


\newcommand{\inlineCode}[1]{\colorbox{LightGray}{\texttt{#1}}}

\newcommand{\simpleCodebox}[2]{ \colorbox{LightGray}{\textsf{\footnotesize\textbf{#1}}:   \normalsize\texttt{#2}}} 


\newcommand{\lbl}[1]{\footnotesize\textbf{\textsf{#1}}}
\newcommand{\lbll}[1]{\footnotesize\textsf{#1}}


\newcommand{\pp}{\footnotesize\CIRCLE\CIRCLE\CIRCLE\CIRCLE\CIRCLE}
\newcommand{\p}{\footnotesize\CIRCLE\CIRCLE\CIRCLE\CIRCLE\Circle}
\renewcommand{\o}{\footnotesize\CIRCLE\CIRCLE\LEFTcircle\Circle\Circle}
\newcommand{\m}{\footnotesize\CIRCLE\Circle\Circle\Circle\Circle}
\newcommand{\mm}{\footnotesize\Circle\Circle\Circle\Circle\Circle}

\newcommand{\definition}[1]{\marginpar{\tiny\textsf{Definition:\\ \textbf{#1}}}}




